\documentclass[a4paper, 11pt]{article}

\usepackage[french]{babel}

\usepackage{tkz-tab}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}

\begin{document}

\section{Montrons que \(12x^3+48x^2-132x-360 \geqslant 0\) pour \(x \in [-5; -2]\)}
% Utilisation d'un tableau de variation dans une preuve sans mot, malgré le fait que l'énoncé ne faisait pas référence à un tableau de variation.

\begin{align*}
	f(x) &= 12x^3+48x^2-132x-360 \\
	f'(x) &= 36x^2+96x-132 \\
	\Delta &= 962-4\times36\times(-132) = 28224 > 0 \\
\end{align*}

\begin{tikzpicture}
	\tkzTabInit[lgt=2]{\(x\) / 1, \(f'(x)\) / 1, \(f(x)\) / 2, \(f(x)\) / 1}{,\(-5\), \(-\frac{11}{3}\), \(-2\), \(1\),}
  \tkzTabLine{,+,,+,z,-,,-,z,+}
	\tkzTabVar{-/,R/,+/,R/,-/,+/}
	\tkzTabIma{1}{3}{2}{\(0\)}
	\tkzTabIma{3}{5}{4}{\(0\)}
	\tkzTabLine{,-,z,+,,+,z,-,z,+}
\end{tikzpicture}

\newpage


\section{Montrons que \(\forall x, -5x^2 + 7x - 3 < 0\)}
% Tableau partiel, tableau comme énoncé de théorème non-nommé et comme hypothèse.

On considère le polynome \(P(x) = -5x^2 + 7x - 3\).
Son coefficient dominant est négatif, on a donc~:

\begin{tikzpicture}
	\tkzTabInit{\(x\) / 1, \(P(x)\) / 2}{\(-\infty\), , \(+\infty\)}
	\tkzTabVar{-/\(-\infty\), +/ , -/\(-\infty\)}
\end{tikzpicture}

On a \(\Delta = 7^2 - 4\times(-5)\times(-3) = -11 < 0\), donc \(P\) n'admet pas de racine.
Il est donc toujours négatif.

\newpage

\section{Montrons que \(\displaystyle\forall z, y > 0, x \in \left[-\frac{z}{y}, y\right[, \frac{z}{x - y} < 0\)}
% Variables dans le tableau.

\begin{tikzpicture}
	\tkzTabInit[lgt=3]{\(x\) / 1, \(\displaystyle\frac{z}{x - y}\) / 2}{\(-\infty\), \(0\), \(y\), \(+\infty\)}
	\tkzTabVar{+/\(0^-\), R / , -D+/\(-\infty\)/\(+\infty\) , -/\(0^+\)}
	\tkzTabVal{1}{3}{0.5}{\(0\)}{\(-\displaystyle\frac{z}{y}\)}
\end{tikzpicture}

\end{document}

